\documentclass[12pt, oneside,a4paper, brazil]{abntex2}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\author{Lucas A. Mortoni \and Pedro H. B. Cavalcante}
\title{BlackJack}
\begin{document}
\maketitle
	\begin{center}
		Estrutura de Dados Básica I - UFRN 2015.2\\
		\textbf{Documento de Game Design}\\
		\textbf{BlackJack}\\
		\begin{figure}[!htb]
			\centering
			\includegraphics[width=5cm]{BlackJack.jpg}
		\label{Rotulo}
		\end{figure}
		\textbf{Características}\\
		\textbf{Gênero}: Point and Click\\
		\textbf{Categoria}: Social\\
		\textbf{Plataforma}:\\
		\textbf{Publico Alvo}:\\
		\textbf{Duração Estimada}:\\
		\textbf{Requisitos Mínimos}:\\
		\textbf{Equipe}\\


	\end{center}
\newpage
\chapter{Sumário Executivo}
	Esse jogo se baseia na aplicabilidade do mercado de jogadores de cartas, que podem demonstrar interesse no jogo BlackJack (ou 21), onde o adversário deve apresentar a maior pontuação sem ``extourar'' a quantia de 21 pontos, na soma das cartas. 
\chapter{Visão Geral}
A mão mais elevada no blackjack é um Ás e uma carta de 10 pontos e é chamada justamente de blackjack. Um blackjack paga 3 para 2 da aposta ou 6 para 5 no caso do vegas strip. Se o jogador e o dealer (a banca ou casino) tiverem um blackjack a aposta é um empate. O jogador ganha se a sua mão tiver mais pontos que a do dealer, sem ir acima de 21. Assim uma mão de 21 pontos é a mais elevada e é por isso que o jogo é chamado às vezes de 21. Se o jogador ou o dealer forem acima de 21 perde automaticamente.
\chapter{GamePlay}
Um círculo do blackjack começa com cada jogador que coloca uma aposta no círculo ou na frente dele. Então o dealer dará a cada jogador e a ele mesmo duas cartas. As cartas do jogador são geralmente de face para cima. Uma carta do dealer é de face para cima (ascendente) e a outra de cara para baixo (a carta do furo). Se o dealer tiver um dez ou um Ás na carta ascendente é possível ele ter um blackjack. Nesse caso todas as mãos dos jogadores perderão exceto contra outro blackjack. Nos Estados Unidos o dealer verificará para ver se há o blackjack imediatamente se um for possível e irá recolher todas as apostas perdendo imediatamente se tiver um blackjack.


Exemplo de situação de jogo.
No caso de o dealer ter um Ás no cartão ascendente ele permitirá que os jogadores segurem as suas mãos contra um blackjack. A aposta do seguro no blackjack paga 2:1 se o negociante tiver um blackjack. Depois que todos os jogadores tiveram uma possibilidade para aceitar ou recusar o seguro o dealer verificará o cartão do furo.

Depois que se estabeleceu que o dealer não tem um blackjack o jogador por sua vez pode jogar suas mãos.

Depois que todos os jogadores jogaram suas mãos, da esquerda do dealer à direita, o dealer jogará sua mão. O dealer não tem nenhuma vontade livre mas deve sempre jogar por determinadas regras da casa. Geralmente a regra é que o dealer deve bater até que alcance uma contagem de 17 ou mais. Alguns casinos estipulam que se o dealer tiver 17 macios, consistindo num Ás e todo o número de cartas que totalizam 6, deve também bater. Se o dealer rebentar, todos os jogadores que não rebentaram automaticamente ganham.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Stand (parar)}: Se o jogador está satisfeito com sua mão e não quer pedir mais cartas.
		\item \textbf{Hit (``acertar'' o jogador com mais cartas)}: Se o jogador desejar mais uma carta.
		\item \textbf{Dobrar}: Se o jogador sentir que necessita de uma e somente uma carta adicional, então pode dobrar sua aposta e receber mais uma carta, boa ou ruim. Esta opção é oferecida somente nas duas primeiras cartas, e às vezes nas duas primeiras cartas após dividir (split).
		\item \textbf{Split (dividir)}: Se as primeiras duas cartas do jogador forem de mesmo valor em pontos, ele pode dividi-las em duas mãos. Neste evento cada carta é a primeira carta de uma mão nova. O jogador deve também fazer uma outra aposta do valor igual à primeira para a segunda mão. O jogador pode geralmente dividir até duas ou três vezes consecutivas se aparecer a oportunidade. Dobrar após dividir pode ser permitido, mas nem sempre é o caso.
		\item \textbf{Surrender (rendição)}: Finalmente, alguns cassinos oferecem ao jogador a opção de rendição nas primeiras duas cartas. Se o jogador não gostar das suas cartas pode perder metade da aposta assim como suas cartas. Esta opção geralmente é oferecida somente depois que o negociante verifica para ver se há o blackjack, conhecido como ``a rendição atrasada.''
	\end{itemize}
\chapter{Mercado}
	O mercado geral para uma aplicação do tipo do BlackJack é, basicamente, o mercado de pessoas que gostam de jogos de azar ou jogos de cartas. 
\end{document}
